8個月空白期定寫半年經驗好

是咁的

第一份工前年6月返，做一年到上年6月resign轉新工

第二份上年7月頭返，人工多20%，不過太難頂冇做

第三份就而家嗰份，上年8月中返，人工比第一份多30%，可能工種少少唔同所以耐少少先上手，去到11月頭話我表現唔夠好，一次過extend我3個月試用期，計我話公司諗縮數，年尾雙糧花紅唔想出俾我就真

最弊年尾難搵工，點都捱埋過年先，上星期二半年試用期去到最後一日，趁7日通知期即刻遞信，到今日last day，頭先原本滿心歡喜地去hr拎工作證明，點知工作證明寫住話未過試用期resign，同hr拗數，我話唔想張證明寫住未過試用期，點知hr話規定係咁，冇得改，心情即刻：

--> --> --> -->

仆街，就係寫多三隻字"in probation period"，搞到我份工作證明變廢紙，本身仲有幾個字就可以脫苦海，而家

早知遲一日先遞信，雖然捱多一個月，點都起碼有得寫落cv，而家咁樣唔寫落cv，過埋今個月真係8個月空白期

首先點解你覺得resign in probation period係廢紙

人地hr會先入為主，覺得係咪工作態度有問題

上年8月到今年2月成半年都未過試用期，hr睇到都知咩事

其實人地extend你三個月應該係想你辭職

多如啦 一做reference check就知

搵份有手有腳就請既工洗洗底，惡哽都要hea年幾先再搵

年尾流流難搵工，我夠想年尾走，捱得一日得一日

問題係好多公司3個月試用期

樓主自己做唔好又賴公司諗縮數，係咁間公司個個都未過試用啦，而且自己都識講工種唔同難上手，做得唔夠熟手嘅好咪認囉
轉工前諗下，逗得高啲嘅人工就預左新老闆有高啲嘅期望
個句「趁7日通知期即刻遞信」同埋仲想攞好睇ref letter 更顯出樓主自以為好醒其實好...唉都唔想講咁白
結論：其實樓主先係諗縮數嗰個，仲要係失敗個種。樓主唔該反省下，職場上嘅小聰明唔係用落呢啲位

唔夠熟手我認，同人地相比又唔差得好遠，其實extend得試用期即係公司覺得表現唔係咁好，咁點解要extend 3個月咁耐? 唔係1個月? 12月出雙糧，1月出花紅，係差太遠直頭炒咗啦

''早知遲一日先遞信，雖然捱多一個月，點都起碼有得寫落cv''

咁其實你知唔知自己過唔過到六個月試用期？

咁事實係你真係未過試用期辭職，HR咁寫有咩問題？

一半半

試用期不嬲都3個月3個月咁上啦
佢有心唔比你洗乜靠試用期咁麻煩